日本渣過車，先知香港人車品有幾差

早排去日本租過幾日車
駕駛經驗同香港渣車真係好唔同

轉線
日本：你打燈cut 線，格離線車會收油留3,4個車位比你入
香港：格離車見你打燈，即刻一腳踩落底頂9住你

行人
日本：行人永遠大哂，斑馬線一定讓人行先
香港：理9你黃波燈定之字路，仲之車一定要行先，路人慢慢等啦

扒頭
日本：啲人要扒頭先會入快線，雖然日本Highway 通常得2線，但快線9成時間都冇車，啲人真係扒頭先會入快線，而且扒頭會比盡油，唔會慢慢嚟，扒好頭會立即入返慢線，唔會霸住快線，而且起碼會留4,5個車位先會入返慢線會，唔會閘9慢線車
香港：一大堆快線L 霸住快線，扒頭唔打燈，返慢線係你半個車位前閘9你

泊車
日本：日本車位通常好細，但啲人唔會過界/踩線
香港：車位咁大但周圍都係泊車L

日本馬路好少聽到bu bu，駕駛者相對較禮讓，但香港人渣車就好似馬路狂燥症咁
日本路面意外都好似少見啲

加上日本周圍都係停車場
渣車真係方便好多
相比香港要泊個標位都好似要乞咁
車場又貴到7彩
日本渣車真係開心好多

咁去日本渣囉
番來做乜

係沖繩渣過，不能同意更多

咁 你 想 點？

仲有日本人渣車好少推人
香港你開幾快都會比人推

日本地大，你用香港D 咁細地方比較？
香港人渣車態度我認同係衰既

見過泥頭中線推的士

你入到城市一樣多車少路
同地大細冇分別
係人嘅問題

喺香港（如非工作需要）揸車係on9嘅，地方細又多人，好似塞一推人喺龍床盤跑步咁

雖然我同意日本人車品比較好
但我之前先係熊本比車撞
行人綠燈 我望住佢佢都撞埋黎

只可以講文化唔同 正如你唔會話印度人車品差

試過係日本幾日都握到快線撚

幾時地方大細會同人格掛勾？
香港仆街司機真係識得幫自己搵藉口

香港公路係安置精神病人既地方黎

青山邊有位放咁多人

係日本揸26上高速，後面架長拖車揸得快過我，貼到幾近再換線，有時都感受到壓力

日本高速公路限速係「參考」
限80，啲人揸到160以上都有

我揸80-100，有9成時間係塞住左線線霸

住日本
日本學車買車
簡單咁講原因

轉線：法例規定不能阻礙慾轉線車輛

行人：馬路弱小者優先

扒頭：除左轉右同扒頭 ，原則上要行最左

泊車：日本唔係香港既土地問題

響安：除左有個響安標識之外既地方一切禁止響安。bu既用途係前面睇唔到路既彎，響俾人知你既存在

香港冇車唔知香港情況點
但係日本係首先絕大部分人都會守規矩
先揸得咁舒服

香港人揸車算係咁啦
法國意大利佬大陸佬仲仆街

除左唔會推尾之外全部同意.

不過巿區你打燈一樣有人唔讓, 離開巿區就無乜.

同埋日本會卒數要真零意外, 有幾單交通意外己經好大件事.

拿！ 係香港養車又貴 停車場幾千 牌保又成皮
慳番唔好係香港渣 去多幾次日本
香港司機係咁低質架啦

其實香港啲規則都係差唔多
你睇返運輸署比駕駛者嘅指引
都會搵到相似字眼
只不過係香港人唔care，凡事去到盡
白鴿籠前先識收油

好似格離post 講緊使用迴旋處問題
香港人9成都唔撚識用
明明運輸署有guidelines, 但9成人都冇睇過

無錯。賣車咪撚渣

咁係因為你唔夠快

但係路口轉個右 都要讓行人個下好麻煩 同埋日本條路闊好多 日本司機揸車壓力都無咁大啦

係撚咩 十次有3次都有人督油

日本人口密度有冇香港咁高先

少啲盲毛係香港渣車好啲

筆試太簡單既禍？
聽人講香港筆試識字就過

日本筆試要真係溫書
最後個試要考90分
100零幾題淨係可以錯10題
好彩都俾我1take過到
唔係母語難上加難

係香港人車品特別差

日本乜撚野都讓左人先，香港人真係好撚chi sin，同蝗只係一線之差

行人質素都高啦
冇車都跟紅綠燈同斑馬線

日本車位我覺得闊過香港，人地會係車位旁邊劃咗留一呎空位

將日本改成美國
效果一樣

唔係全部都係
我屋企個車位窄到開唔到車門
隔離車車位都自動泊過d俾我泊

不能同意更多
特別觀塘區最多垃圾司機

係日本轉彎唔打燈一野殺出黎
一齊泊車原來係韓妹黎 車住個韓仔

上高速俾部麵包車頂屎忽
ok俾你先lor
原來成車香港毒撚黎
開住窗大聲傾計隔2個車位都聽到

香港既城市配套係世界一線
但人既質素始終都只屬二線城市
好多人仲打飛機以為自己好高質
真係出去見識過就會知香港人思想仲係好落後

其實咩叫推，你渣得慢都吹你唔漲?

仲要睇埋日本扣分制同罰錢輕重對比返香港太大分別
用日本26考試為例 考試又貴又煩 個牌考到返黎佢地會珍惜唔會亂咁飛車 仲要個牌得個6分比你扣
最重要係日本交通規則識UPDATE同重視一D違規行為要重罰
就醉駕咁嚴重對比香港罰得幾咁輕

係日本就算唔識路，望一望個map都好安心
但係香港你一唔識路，諗住望一望個google map，屌你俾油俾慢少少後面已經係咁砵鳩你/閃鳩你
香港人差果三幾秒，係咪真係咁趕

冇計 香港渣車係惡性循環黎，你禮讓人地只會食住你得寸進尺，所以只可以鬥賤鬥霸道。

佢哋好似都會影快相

影相之前有個標識提你前面會影相
你就自己收油啦

連登班反日撚會話日本仔虛偽
香港人揸車亂撚來係真誠

諗起奧原希望

你確定城市配套係世界一線？

去下啲一線城市睇下先啦

華人社會你expect d咩，個個鬥唔讓累鬥累玩到高速公路都可以塞車，同大陸一撚樣

識啲fd 渣車都係要威行先
一係就抽頭以為自己好型
唔識路就慢撚到接近停頓咁慢駛塞住後面
行錯路就入後波退後

真係坐佢車都覺得尷尬

香港好似係全球top 15 最無禮貌城市之一
骨子裏都是中國人

咪就係，又推又扒咪又係下個燈位撞返

樓主小心比人話你無車牌

連登司機要路人考牌先比過馬路架

之前去Saga差啲畀車撞到

佢地揸車經過有水氹會放慢 驚彈到水花落行人到

係香港生活緊都知啦

唔洗揸車，入下連登車台都知咩事，班友惡過狗

正

日本咁多停車場係因為本身嗰啲屋死過人
日本啲屋死過人就一文不值 所以就索性拆曬佢起做停車場

香港人賤喱多
賤得嚟仲要理直氣壯
其他人又唔團結一齊屌d賤喱
唔賤都慢慢變到賤賤格格啦

d司機黎緊啦 樓主你快d走 我幫你頂住

扒頭果點唔同意
日本都好撚多快線撚頂撚住哂
直情有local 頂唔緊入慢線undercut 佢

甚至乎有d 仆街貨櫃佬爬貨櫃佬頭
但係講緊佢地個speed diff. 只有3~5kmh
結果成村車響佢後面碌左成5, 6km 先有位走

比較下都要叫人返日本揸 兒登仔

岩呀 但日本時租好似貴啲？

講車品好, 你要去德國揸一轉先知咩叫好
日本真心唔算差, 但係響德撚面前都要企埋一二邊

你有例子?

好多香港人渣呢而家， 北海道， 沖繩係快線狂跑

d 車cam片日日都有新野

行人嗰點唔同意
路人同司機一樣咁閪

緊係啦
香港地冇得渣
去旅行部車又唔係佢地
仲唔姦到部車傻

喺香港揸車都on撚9 地方咁細 交通配套又多 搞撚到成日塞車

agger，去過先明點解佢地高速公路飛咁快都唔會出事

香港
Bu 你老母臭閪咩前面車都行唔到
咁撚燥撞開佢咪得囉陷家鏟

哩個真
如果唔講司機品格
只講道路質素, 香港真係冇得輸
啲路靚過日本好多

尋日等兩次錶位，叫做好彩每次等咗15分鐘
如果喺外國，基本上任泊

加拿大啲人都好好，老遠見到你準備過都會慢駛俾你過先

cut線d仆街永遠唔會讓人

照你咁講係歐洲揸車個d要斬人添啦，香港好多路都夠晒闊，窄都係因為d仆街亂咁泊車

香港駕駛人士：路口位揸車撞撚死人=行人問題

日本有地震. D路勁難MAIN.

所以就算港獨成功都係令地球多左個小中國
no offense,因為事實就係咁,個劣根性已經同真中國不相伯仲

係有死人屋拆做停車場呢回事
但係只係一小部分
大部分都係地主又唔想起野
咪起做停車場

日本好多女人揸車

做好自己啦
香港未至於所有司機都咁差

咪講笑啦
日本d 路鋪得靚到平到行緊100+都可以唔使扶軑果隻
香港地? 有邊條路唔係凹凹凸凸?

鋪得一樣咁靚可以一戰既我只係係荷蘭遇過
香港d 路簡直唔入流

樓主究竟有冇響香港揸過車架?

有幾煩
有人咪停
無人咪行
等於香港袋口位一樣

唔洗去日本揸過都知啦，睇嚟樓主一向都係冇品開

小心俾人話你五毛踩港撚

睇你用咩路比啦
如果你用條龍翔道, 呈祥道比, 香港咪輸囉
但真心唔覺香港主路唔平喎
你自己睇下日本D隧道建築,
或者近效少少既路(仲要係Toll road), 好多時連路燈都冇

相比啲仆街仔
啲假日司機直情揸到玩GTA咁喇
已經唔係車品問題咁簡單

仲之

On9 你渣一陣 遇唔到濕9人 濕9司機0者
講撚到車品關國藉事咁
我返大陸 渣過車 個個好禮讓 唔通就話大陸人揸車有品啊

我又諗唔倒香港地有邊條路係真心平唔會 "登登" 下

講起路燈, 一路都唔明highway 冇路燈有咩問題
唔通人地鋪足幾百公里路燈咩, 點maintain 呀
你有車頭燈架嘛, 路邊有哂反光牌架嘛

然後仲有班人一見冇路燈就長開大燈
都唔撚知係咪香港人黎
早排先響日本俾架車仔射到要拎開個中鏡, 就盲
係賣甩左佢成差唔多1KM 都仲俾佢盞死人大燈射爆側鏡果隻

咁日本人虛偽又真係出晒名
我認同香港人渣車真人亂咁黎
日本見過人綠燈遲開車 俾後面架車追住黎bi 笑到我 真係好癲

又幾有道理

香港有車死人連登仔都第一時間幫司機
依家就話香港人車品差

路面情況十年如一日 回歸咗之後 條路越黎越多車 政府有冇試過擴闊條馬路？

係咪香港人去日本租車追住人bi乍

咁我又唔知

快慢線果度無可能跟日本比
如果真係爬頭先行快線，慢線條車龍應該可以排到返屋企

cut線個問題真係惡性循環
唔肯讓＞夾硬半個車位cut＞所以唔讓＞所以夾硬……無限loop

香港揸搵食車嘅
全部都係垃圾

屌你老味
開撚咗5頁都冇人講
揸呀 渣乜撚
唔怪得睇個標題完全唔知你講乜

有冇係台灣渣過車

其實都唔係話完全好好禮貌
係東京市揸車都有唔少好進取既司機
當然都比香港個啲好啲啲
不過去二線城市啲既地方既人係有禮貌好多

去日本發現打燈原來有人讓

又係個句 土地問題
好似冇太多既馬路仲有位可以擴闊
兩邊一係就樓，一係就行得兩三個人既行人路

自

換個角度諗，同啲更閪嘅地方比就會覺得香港好好

香港班渣車撚閪到核爆

香港地車唔讓人係真
行旺角油麻地就明

係印度坐車，係有會令人想放棄生命的

講起德國
我個有個大陸出世 大陸讀書做野發達既舅父因爲係德國高速公路揸過次車 自此就好似個人脫胎換骨咁 覺得中國人係幾撚冇規律同自大 今年年中仲投資移民左過去

填充題：
日本___過___，先知香港人___有幾差（10分）

印度馬路真係on撚9
見過有山羊係馬路

你死啦你踩港
我仲唔搵人圍你

香港啲路咁窄，屋又細，由細壓抑到大，想幾有品，唔叫惡劣咪算

幾年前去大阪揸車 基本條條路100已經算慢

其實唔止日本，歐洲丶澳洲丶美國大部分人都好禮讓。

高速公路，識過完車埋番去，完全唔會好似香港咁多快線L

香港假日，高速快線排滿車，慢線可以無車，都唔明d 人諗乜

德國highway唔限速
坐過私家車揸到180 點知隔離架車仲快
問揸車個德國仔話好少出意外 大家都咁快

德國個牌好難考架

聽舅父講大家真係好撚自律
大家一齊行慢線 屎急就自己騎過快線等慢線有位就再縮撚返入去

分享下

德國考車牌 3 次肥佬要智力測驗

「德國製造」代表品質保證，因為德國人是出了名的嚴謹。嚴謹也反應在考駕照這件事上。在德國，就算是騎腳踏車也要考駕照！而考汽車駕照更難，只有5次機會，如果考3次沒過，還得去做智力測驗。

據大陸新華社報導，在德國考駕照只有5次機會，一次就能通過路考的機率不到2/3；如果考了3次還沒過，就會被送去做智力和判斷力測試，通過測驗就還有2次考試機會；如果沒通過，就會被認定為「不適合開車的人」。

在考駕照前，得先做視力測驗並完成8小時的急救課程，之後再去駕訓班上課，包括理論課和駕駛課，駕駛課包括一般市內道路、高速公路及夜間駕駛。

一次考照收費170歐元（約新台幣5675元），若加上駕訓班課程費，全部費用平均下來要1500歐元（約新台幣5萬元)。

正因德國考駕照不簡單，有不少德國人跑到英國去考駕照，因為英國的駕照考試沒有次數限制。

不過英國號稱「全世界駕照考試最難的國家」，一次過關的比率只有42%。倫敦一位女士連考110次都沒通過筆試；另一位女士則是從25歲開始考駕照，考了30多次，直到60歲還是與駕照無緣。
上網搵，勿見怪

有次起東京，夜晚過馬路，綠燈果陣，車可以停起行人線前面等，但是有架車唔理直踩，差d撞左個日本仔，

個日本仔見綠燈禁住手機過馬路，睇唔到架車，個日本仔比車既側門撞到打左個720跌落地，

所以唔好以為日本個個都係好，總有害群之馬

試過無限速公路，地板油去到26x... 自問果下真係有d 驚
之後都係180左右算

根本香港咁細唔應該存在咁多私車 返放工過海塞到
大幅加車稅減晒d私家
推單車同集體運輸工具
根本你係港島起條單車徑由筲箕灣到堅尼地城 踩一程時間大半個鐘都完

去沖繩揸過 一打燈即刻預留個空位俾你cut線 係香港篤油怪

唔洗去都知好多香港人揸車好無品

搵到地起單車徑先講

響果邊4~10月長行210都只係夠踩住中線
間唔中突出去快線爬下頭用
快線係俾D 焚焚聲既波子牛馬行
目測佢地行緊270+

試過踩住260都見倒後鏡架跑車越黎越大架要咋咋臨縮入中線老母西度

日本行人綠燈d 車可以轉彎
但係都可以過得好安心。d 車一定會讓哂人 冇人先轉
換轉香港 大陸一定出事

踩港撚.....九成係五毛
但係你讚緊日本, 又未必係五毛

咁你到底想點? 我唔敢罵你住.

嗰時係沖繩渣車，第一次係日本渣車所以渣勁慢，後面成條車龍六七架車，冇人響過安

香港人不嬲冇品

日本考係咪好難

因為日本咁渣覺得安全啲為己為人姐
香港啲賤命就算啦

唔止香港
住美國LA既 都一樣咁撚柒無品
技術又唔好

你都白痴
一百架九十九架係咁樣姐
我自己唔係咪得囉🤗

你上過高速未

cut線果度最大認同
係日本真係一打燈 後車就收油讓你
屌你老母係香港個撚個都篤油

係喇係喇，日本人放屁都香d,知道喇

香港人分秒必爭，日本點同

日本又好外國又好都係車讓人
係華人地區先係人讓車咁反智

有分仮免 本免
考仮免前係係間車校或者警察局入面學
跟住考一次簡單嘅筆試同場內車試
筆試：80/100以上合格（50題岩40題）

Pass左就獲得仮免

揸住仮免就可以揸出街（旁邊有教官）
學夠一定時數
就可以考本免嘅筆試同車試
筆試：90/100合格（100零幾題，最多錯10題）
Pass到就獲得車牌

學既都係日文學
報考有得揀中文
但係廢時d專有名詞睇唔明就考番日文算

筆試考既內容好多
例如包括路牌，地下既線既意思，唔同車係唔同最高最低時速，揸住唔同車牌可以揸既車種，車既保養方法，轉彎方法，咩路既車優先，車牌既更新方法，
多到呢度一定數唔晒
簡單咁講，就算你識揸車，想裸考過筆試係冇乜可能既事，佢要睇你識唔識揸車係車試已經考左。佢係考各方面既野，為求揸出街既人都要識規距

香港人揸車算係最冇品就真

香港公路成日有啲中港牌Alphard， S 型走法
快線連cut 2線入慢線轉頭又隊返又快線
左cut 右cut
又唔係快得多, 轉頭又喺前面又見返
唔知做乜9

呢個唔係藉口，係車品嘅問題

日本喺highway啲車好似機械人咁好得意
長企慢線>出快線踩盡去幾分鐘>入返慢線
不停咁loop 好似踩十分鐘放鬆兩分鐘咁

去警處考先係真漢子
合宿免許其實同買牌冇分別

睇返日本巴士的士都普遍較貴
想知搵食車佬賺得多唔多

唔去日本都知啦

不過其實日本點計超速
之前去明明個牌寫60 但啲車全部踩到120 130
唔係一兩架 係差唔多架架都係 無人捉超速嫁咩？

香港人人品都衰過人，日本人起碼會扮下野

我住鄉下地方
的士都唔多架
見親都係觀光的士
唔多見本地人搭
的士絕大部分都係廢老揸
退休冇嘢做搵啲細藝搞
巴士幾錢人工就冇研究過
不過我呢邊巴士1個幾鐘頭一班車
搭既都係冇車既青年同廢老
（廢老搭巴士有政府補助，免費唔洗錢）
巴士應該都唔多缺人，冇乜人搭，冇乜需求

香港考車連最基本嘅機械常識都冇cover
9成港女連波箱點運作，引擎基本原理又唔知
上落斜用咩波都唔識，一味行D 就算

大部份意外原因都係死cut，衝燈，讓線唔讓出路口唔望，睇得出香港人揸車嘅品格好底落，完全唔顧其他道路使用者嘅安全

警處捉緊d
車校自己人監自己人
不過錯得多都會fail
車校教人揸車係應付車試
教你做岩手勢
考試唔會俾人捉做錯野扣分
出到黎揸會發現同學車有差距

警察教人揸人係應付路面
但係考試又要跟番緊規則
但係出到黎揸會冇咁緊張

各有各好

引擎原理日本都唔會考到咁深但係基本要知
同埋所有波點會都要記點用
基本上一定考

單車撚仲衰

中港牌嗰班又係冚家剷嚟

on9,打燈一定要俾你入

唔行D唔通行R?
唔洗講D3上落斜個款
D波行上落斜除左力水問題外有咩問題

好多人長時間落斜唔識拖低波

西人邊度都有

不過係香港揸開車 去到日本真係好唔慣

周圍都無料停車場

香港揸車連停車場都冇位你泊

同意, 除左香港車位大過日本

落斜淨用D波 死逼力死波箱乜柒情況都會發生呀

香港人跟本就係光鮮啲嘅大陸人

依家個個都考自動波, 冇人會care 啲原理, 同埋就算師傅肯講, 部自動波車都示範唔到俾你睇

on9
日本人揸車好多超速
最多打2下死火燈講多謝

真係幾難 想問你地對大燈指引係咩

我見你地成日開 對頭車射死我

公道講句 真係政府問題
考車考咁少野

我有牌果陣連車燈點用都唔識
死火燈又唔知係乜
迴旋處又唔識用

考牌制度out啦，支持改長路線

筆試要加機械知識
路線要學埋公路同迴旋處

好多人都冇拎個心出黎揸好車
公路匯合位更加要考，我試過收慢閃2下燈
對家仲柒撚蒙蒙唔識出

有一方禮讓d 起碼少30%意外

係東京渣車見識過一次，可愛到想叫佢地可唔可以行多一次去對面馬路。

但係肯讓人嘅真係唔多

大燈係咪向上射+最光個個
用開日文唔知中文字眼

根本係人既問題

香港好多人應該秒秒鐘幾十萬上落
成日見人硬CUT/督油
但係其實只係快得個幾秒
上網見好多片啲小意外都係讓一讓就唔會撞

好同意太多篤油L,你打燈即係比 signal 佢踩油，最好迫到你到雙白過唔到為止。

禮讓都要睇隊友

公路匯合位我試過收慢閃2下燈
對家仲柒撚蒙蒙唔識出
個d MPV其實識唔識揸車

日本人好虛偽 香港人真性情

岩岩揸完五日，日本揸車真係舒服到仆街

我同意 所以係日本渣高速霸住快線真係任你飛😂
不過東京市/首都高咪又係咩人都有

全歐洲 澳洲 都同日本一樣
係得香港同大陸接軌
成日都塞車 個個都諗住扒頭行快d 追返
外國生活悠閒 就算塞車 都無諗住扒
香港人太多 車讓人永遠唔洗行
人讓車都合理
總括來說都係太擠逼 人口政策失敗搞到咁

去日本旅行應該見過
馬路行人綠燈車紅燈
但無人行車可以照去，
當然車速唔快

如果用落香港到work唔work？
先排除撞車黨，交通會唔會暢順返ｄ

完全正確

我個時去印度，坐個d仆街無牌的士，佢老母係highway對住d大型貨櫃車揸對頭車
佢個樣又淡定個下先犀利

香港人同大陸人無異
豐澤大種乞衣

唔好講渣車
香港人連基本係行人路既禮儀都無

同埋香港考牌又on9，筆試傻嘅都識，學車又淨係教到識揸就算，難考係純粹難在條路亂同考牌官

美國考車牌求鳩其，考完筆試
揾個有牌人陪你揸夠鐘再考試就搞掂

法國佬ok
係巴黎一個城拖低其他法國人駕駛質素
南法揸一個禮拜車好爽皮

呢啲咪係品嘅問題囉

行人綠燈車就綠燈
唔好屈人衝紅燈
舊式燈係行人車同一個燈
同一方向係同一燈號

唔好講到紅燈可以衝

sor可能我記錯，因為我有時過完馬路
架車就駛過

其實全世界好多地方都係好禮貌
支國特別差
但係香港車品差一定排頭幾 D人支那底冇辦法

行人向前綠燈既時候
車向前都係綠燈
車都可以左轉
因為冇左轉燈
係車要讓人行左先
冇人既時候車自然可以左轉
咪出現行人綠燈車照過既現象
日本同香港既燈號規則根本唔一樣
香港左轉個陣
行人一定係紅燈

今日已經係日本自駕左第十日。日本人揸車態度好禮讓。每個燈位轉左轉右都一定會打燈。扒頭唔洗講。香港人個個日日趕頭趕命。轉線話cut就cut根本無得同日本人比。

仲記得當年白川鄉俾架Solio 開140 爬頭再閘
滾
結果同佢雙雙開到180 開咗成個鐘雙雙直衝入名古屋

可能佢都係遊客

覺得最大問題係見到救護車從來都無人讓路

你開Pagani、Bugatti、Rolls Royce、Maybach咪無人敢推你

喺香港由細個坐車，到大個揸車，一路都以為行得快就快線，行得慢就慢線， 去完日本先知 快線係畀爬頭嗰下用 。 可想而知香港揸車幾撚痴線

啲配套仲要只係英國佬留落嚟

好多港豬仲好鐘意話日本人啲禮儀假
生活壓抑、規矩多多
但係人地就係守禮儀規矩、要求高
可能辛苦但造就咗個高質嘅社會出嚟
唔知班港豬自豪緊啲乜

之前喺福岡踩單車去太宰府
我一路沿住行人路踩
之前去到有間車房位有架要出嚟
佢本身”責”住咗條行人路
跟住我停低諗住等佢出先
個司機竟然入後波讓番開我過先
嗰吓真係呆咗
跟住大家點個頭我就踩走咗啦

高燈

唔知有冇get錯燈
冇限制開嘅時間
但係當有對頭車
唔可以殘到對面既眼
就唔俾開

唔知點解我覺得一般
對頭成日有高燈
又有幾次都督油

我有夜盲症夜晚揸車好辛苦
普通向下燈都好殘眼

日本 夜晚車路比香港黑好多

係規矩迫出黎

大把私家車閃燈係叫你唔好出，我遇無數次

美國啲鬼婆(黑/白)有時仲衰過香港啲閪司機

你拎個支那大灣區其中一個特區仔同全日本比

又一件踩港撚
Block得

香港人正賤種
同大陸蝗蟲只係兩種賤法

唔洗揸車淨係做行人都知香港既司機咁垃圾啦
明明十字路口前面d車未去到就隊出去自制塞車
跟住到隔離轉燈又隊埋去係咁響安
乜響安會棧燈會快d轉既咩？知唔知好影響附近d人？
住大馬路樓上真係慘過食兩舊屎

望鏡都見到人地收慢好出啦
問過 dc佬巴士佬都係閃2下燈叫人出

最慘做行人都要受班閪司機既不良駕駛態度呢
反省下啦香港人

香港考牌真係太易

日本做得比較好嘅地方就係
交通規則寫得好死
入十字路口會去唔晒既話係明文禁止

利申冇睇過香港運輸處表示唔知香港點

巴士貨車dc 呢d職業司機閃你就多數係讓，私家車有d閃你係叫你唔好出架

比我叫人唔好出推高燈就算

攪咁多野不如收慢俾人出，通常呢d收慢少或唔督油少人地都出到啦

全日本都渣過，除左大阪關西啲人渣車有少少強國feel外，其他真係好有禮貌同慢慢渣

就係收慢 好明顯減曬 都唔出 呢d又係要屌

個日係星期六，真係唔出奇

但都有人fail

你去過大陸渣車 就會發現香港個啲算得啲咩

劉馬車：香港人就係垃圾

日本快線都係一直有車佔用既, 都有快線撚

世界第二難（連登仔：太易）

香港已經係已發展城市, 唔好同發展中國家比較ok?

日本旅行就好 長住不了

香港人揸車有燥狂症十萬級認同
我唔係揸車嘅, 但係屋企,出街都成日聽到啲人係咁長BU
嘈到仆街! BU乜撚野啊

仲有市區路假設有2條行車線直行, A同B
通常D車行開A就A, B就B
唔會見隔離線無車就不斷咁cut左cut右
cut都係可能隔好多個路口先cut一次

其實全世界已發展國家/地方黎計, 駕駛態度真係香港最垃圾, 真係好羞恥

去任何過路處行人過馬路得香港會比人bu, 成日好驚有車黎緊, 香港仲要分係咪斑馬線 ,但就算係斑馬線, 有一半車都唔讓。
就算近近地澳門都唔會係咁, 車來車往情況, 行人一行出馬路, D車都會自動停車讓。

得香港係車大過行人, e.g.成日前面塞車停正喺安全島 ; 停車場/建築物出入口穿過行人路嘅, 好多人老遠見倒有車出就停低讓架車 , 有D出緊嘅車見有人行緊阻住佢, 可以仆街到Bu人 , 又成日塞住行人路。呢D行為喺外國出現真係比路人圍鳩你啦 。

香港快速公路都係用呢個機制運作(本身)
香港人唔守規矩仲得意

試過香港渣人地閃燈係我要衝你咪撚過線咁解

仲有一樣野係，得香港先會大部分車都唔讓/唔識/無技術讓緊急車輪
一半係直程唔理緊急車輪 ，大部分都唔識咩叫讓車，唔識cut埋路邊讓，又唔夠膽衝燈，講明唔犯法啦屌你老味。絕大部分係無技術，唔知其實好多路嘅闊度，都足以比D車駛向左,右兩邊，去開條線讓路。成日比個藉口話香港D路窄，以為個個都渣大貨車/巴士。

其他好多駕駛問題好多巴打有講, 唔再講

之前去荷蘭 d司機見到你要過個時 離遠已經收定油比你行 我先醒覺原來行人係有優先 而唔係好似香港咁要同d仆街司機鬥眼明手快 邊個行得快就有得過

日本人自細就被灌輸不對別人造成困惑的態度去待人
所以無論係揸車定其他生活細節都體現到佢地呢種態度

加拿大內省咪又係一樣
行人有絕對優先權
除非條友係高速衝出黎自殺
係市區有人紅燈行 你停到都要俾佢過

不過公道講 香港行人太多 你讓人讓到2047 都未必行到
雖然我覺得安全島係俾行人讓車根本就係本末倒置

當地下個黃格透明

未必所有十字路口都有黃格
不過有時停得醒目少少就避免到阻到其他方向車
但事實係好多人（粗略斷估超過六成）就算黃格都唔理照踩
或踩一半黃格有時都足夠造成擠塞

單車都會有人唔識渣亂咁嚟架咋 禮拜六日去吐露港單車徑走轉就知咩事

如果香港都有地震我肯定日本都係會靚多多聲 何況冇 其實香港啲路爛到唔知以為offroad緊

試過係長崎商店街附近，諗住過對面，個度其實無馬路，我地見架車行得好慢無轉入黎所以想過去，行左兩步佢又轉入黎，我地唯有縮返後，佢見到之後即刻係車入面點晒頭係咁say sorry

東京人車品同香港其實咪差唔多.... 九州就唔同

唔好話日本，澳洲都有品
作為行人，仲有幾步先到斑馬線，司機已經收油比我過
搞到我勁唔好意思咁即刻跑過馬路

仲有打燈打到足
香港啲司機唔撚打燈，一係就打左邊但係轉右

試過高速前面架車收慢，差不多停咁濟，我打左死火燈等後面知道小心，點知前車又行返，係我後面架車抽頭回望我

唔揸車 搭地鐵？搭巴士？ 再唔係 係公主道開100-120既的士？ 係自己架車入面塞車1舊屎係食 搭的士係食2舊 搭巴士地鐵食1舊放左30年既

英國阿伯好nice，會閃燈讓你入路口過線，但係d阿差就

屌 岩岩吐公4條線
80 100 70 70
我第2條線行100冇車行

所以返到香港我都會一樣咁做
其實英國同香港非正式果套道路語言都係完全一樣
都係閃兩下讓人入線....俾個五 / 大車打死火燈講多謝
英國係收到多謝之後會閃多一下高燈收到多謝 - 香港就多數係俾五

我係香港見人閃燈係屌9人喎

閃2下讓，長著高明顯係屌

沖繩除外
好多台灣人自駕然後公路塞住條快線

啤梨哥無屌錯，華人個種就係賤

反而我想知，個HORN作用係點呢
有時見到撞車或整路搞到塞車
或者封路
無論高速定普通馬路都好
實會有人不停響咹
…你響極，都要等架啦
次次聽到都好煩

通常係告知行人同其他車輛有即時危險存在
又或者盲彎位要令其他車知你存在

樓主個名 #touch#kusky

日本有埋牌叫你幾時用：

原來仲有人知點用

其實唔係得日本係咁，英國都係，所以可能係全世界得香港車品先係差到hihi。

樓主喺日本邊度揸先

知唔知點解香港咁多街燈
因為地方細 而且個道路使用率好高
所以裝多啲都唔係天文數字 同唔會好浪費

美國人都係咁

巴打考左幾次路試先過到
我仲kick住係場內個關 想放棄

全部1take pass
場內已經好簡單..
做齊佢教既望
剩底既就係對架車既操作..

尋日泊油麻地多層，出車塞到2/3樓拉曬手制咁，後面有條撚樣響按
其實要郁就郁左，響左都係塞嫁啦

你去車谷同埋連登啲車禍post(撞死人意外)睇下
就知班中國香港人揸車幾好品啦，仲覺得自己揸車好撚高級，永遠唔會走返落地面做路人㖭

人地就算做路人都有「香港」牌架，你唔可以用無牌嘅路人黎比

其實日本道路上面 (包括路面) 既指示真係清晰同足夠, 對唔熟路既人士來講真係好方便

果種細心已不是依家既香港可以比擬

係日本同歐洲，成日同路口差成4-5米，架車見到你已經停定等你過，其實應該好多時架車過埋我都未到，搞到我唔好意思急步行。

去外國習慣左停係路邊望一望有冇車先過，比人笑做慣奴隸

去完天王寺, d 響喉撚仲多過mk, 唔係話日本差, 但去多幾轉地方先啦

日本車牌得來不易
唔係個個都想再做多次100題是非題9成合格

真心 路試70分合格真係勁鬆手 除非你橫段過行人路踏切冇一時停止先即炒

利申：輪迴緊本免3次模擬 路試一take pass

仮免我車試100分
本免95

模擬就好快搞掂啦
錯多幾次溫下書記下自己錯d咩就pass

講車品
台灣仲衰過香港
因為台灣紅燈個陣都可以轉彎
過馬路個陣 行人要跑住過
因為有d仆街司機 明知你過馬路
都要cut你位 等你要停落黎等佢

香港啲人駕駛態度 自己死好啦 唔好害人

你覺得香港有 permissive pedestrian phase 唔會噉嘅情況咩

其實香港人算係咁
台灣先真係閪

市郊路根本唔需要多路燈, 係香港特別多燈, 搞到好多人連燈都唔撚識開

日本同外國好多長命落斜公路, 下下 D 波走天涯唔識落低波就死得, 尤其係大雪鋪滿既路

崎嶇d山路已經夠玩殘d唔識轉波既人